★香港好多人冇生下一代，第日死左，個物業是否歸政府？

親威

如果冇呢

臨死前賣左層樓
預返啲錢用黎租樓+環遊世界

點知自己幾時死?

退休之後

但d 業主見你老到就死 仲會唔會租比你

x2

set定某年齡？

工廈 唔會理

工厦業主唔會理，唔通以前租廠址俾人，考慮埋人哋執笠咩，咁不如留返佢自己打J

逆回購

sorry, 逆按揭

未供晒走左，要退休父母按左間自住樓供，之後父母走左銀行拎兩間出去拍賣，之後.......

我姑媽就係咁， 一個人灣仔700呎樓， 一知自己生CANCER 就有班十年唔探佢既親戚來睇佢， 導佢死左之後比左間屋佢

人性

逆按揭

成功靠人死

好似有逆按揭，等於擺低層樓同按揭公司賭命

唔好以為將層樓按比銀行就大晒，唔駛比息，其實唔係，係需要比息，仲唔平添；由於「逆按揭」貸款利息係用總結欠嘅年利率P-2.5厘，同埋按月用複息計算，不過，因為借款人，即係長者在生時係唔駛還錢，所以利息計算就會變成「利疊利」咁加上去，咁就即係增加咗你嘅債務，又暗示長者可以留比下一代嘅資產變少咗，甚至當層樓不足以抵銷債務嘅時候，到時可能需要由子女承擔。

當然，如果「老友記」膝下無子嘅話，咁呢個問題就變咗唔係問題啦。

仲有最後一樣嘢就係，其實借錢都要俾「成本」，有無聽過人哋話借10萬，但到手時可能只得8萬？呢啲所謂嘅「成本」，包括評估費、顧問費、律師費同其他雜費等；若然借款少但年期長，咁呢啲「成本」就可以攤分嚟俾，變相減低「成本」開支；但如果借款多但年期短嘅話，分分鐘「借10萬，實收5萬」，被人cut 咁一半添。

唔撚買樓 卜街 唔好係連登講野
連燈好多地產狗搵食

X2

邊有可能需要由子女承擔？

古代咩？

咁倒轉講，如果冇仔女既話，逆按揭咪即係最抵